話不投機半句多

是真的嗎？

酒逢知己千杯少